無厘頭的隨心一篇

其實連短文都稱唔上，不過好悶，想搵啲嘢寫下
冇故事、冇人物、冇文彩、極似叫春

有負皮就更好

第一篇

五月十五日，下午。

抑鬱症突然發作，病症如下：
無故突然想哭
呼吸困難
沒了視線
好像停電了，開始慢慢不想行動
有點暴力衝動
腦海中的負能量跟行動不平衡，好像被某種東西慢慢鎖著你
突然覺得好寂寞，好想找人傾談

OK, 比左負評

平靜下來之後，冷靜在想病發誘因。

好像是極快樂之後，情緒的反彈更為強烈。因為五月十四日我很開心，開心得像什麼也難不到自己。

沒了抑鬱症，基本上我是很正面的。

多謝

想問下抑鬱症偽點睇嫁?
睇精神科醫生係咪口頭問幾句, 做下心理測驗就可以確認有抑鬱症?

而家唔知，我睇嗰陣，我同醫生講我最近點點點，佢就話證實到有，就到而家

咁我話你無病就無病啦

sorry, 搞到你個post無人睇

有乜所謂 我想寫嘢先開post啫，有冇人睇我唔在意

第二篇

五月十六日，下午

猶豫了兩天怎說辭職，我覺得不能再拖延下去，下午就說吧。
想看死侍2，不過應該要等多幾天才沒那麼多人?

本來今天想玩自閉，收到任何訊息也不回應，想有人關心一下。
但是一小時後按捺不住寂寞，就開了這Post，還有在找剩下不多的朋友聊天了。犯賤狗。

關於我的新名，丑時宴罷歸房，是浮世繪畫家，喜多川歌麿的作品之一。

《青樓十二時·丑時宴罷歸房》，是喜多川歌麿在仔細觀察藝伎生活後，創作了系列作品。
他將藝伎的一天內的生活詳細的記錄下來。
“深宵的女人換上家用的木屐，一隻手握著一炷香，香頭飄出細細的煙。
她立在那裡，像是太高，低垂的頸子太細，太長，還沒踏到木屐上的小白腳又小得不適合，
然而她確實知道她是被愛著的，雖然那時候只有她一個人在那裡。”

幾文青，幾撚有詩意。

我都快忘了，我答應她戒粗口，可是她現在自己都在說，可謂，近墨者黑，有跡可循，罷了。

希望Google翻譯沒害我，都把殘體字都弄回正體字。

在時代廣場拍攝途中，無聊隨筆，就曬死。

最近會把止痛藥咬碎服用，那種苦味真的令人頭痛，然後再飲一口清水，你會發現，原來水是可以很甜的。

當初吃止痛藥一天四顆，直到現在吃一天二十顆，頭痛才按下來。

第三篇

五月十七日，早上

昨天終於說了辭職，不過上司說好像要七天通知。反正沒差，就當領多七天人工好了。

最近也開始有心情再聽搖滾，果然搖滾才是我的歸宿。
搖滾，藍調，搖滾，藍調。

我上司問：開始排公屋了沒?
老實說這問題很難回答，因為家庭因素，我好像暫時動不了。

飲著大快活的熱咖啡，早晨隨筆。

好撚難飲。

我好懷念罪犯嘅味道。

以前的老闆說過，不喜歡看日落，因為感覺很悲傷。
我跟了他七年，看來我也被他感染了。

第四篇

五月十六日，淩晨

半夜醒來，再次入睡不了。
看到電話，第一時間想起你，打開電話，第一個就看到你。

想到你還在享受放狗的感覺，卻完全不知道結局，會是令到所有人都傷痕累累，我就感到心痛。
你情緒勒索我那麼久，我也是笑笑就算了。

抱歉，其實我一點都不幼稚，我聰明得很，這個結局我一早看到。

我想這結局完成下去，讓你跌倒，痛得醒來，因為我愛你。

...跪求能再次入睡的方法。

老實說，我不相信你這個砌詞呢

如果是真的話，我不信兩星期內，你上班下班放假也跟以前一樣，行動一定會有改變。
你卻沒有任何改變，還跟兩隻狗準時天天在玩。

我再重申一次，我比你想像中更聰明。

我給了你三小時，你還沒回答我。
是不知道怎回應?
是不想回應?
還是不屑回應?

我已經解開鎖鏈了，你還不殺了我

第五篇

五月十九日，清晨

你將我說的給狗看，那麼忠誠的狗當然為了更討好你，而一直在說得自己清高，把我盡情踏吧。

小狗們，看到的話盡情擷圖吧，討好主人就要加油。

我最討厭人出賣我，因為這樣會害我不知道要恨你還是包容下去。

那麼簡單的事情也不明白，你清醒的時刻還早。

結局的日子慢慢步近。

你根本是一隻寄生蟲，一直在不斷找能給你"快樂"的宿主。

一直在暴食別人給你的"快樂"，不過，一旦現任的宿主所給予你的，不單是"快樂"，而是有其他的雜質，例如是，"不快樂"。

可謂是，能共享快樂，不能共享痛苦。

你就把這宿主的本身也破壞掉，然後才找下一個宿主。

利用完了，就用你漂亮的臉龐來找另一個宿主。

我說了那麼多話，你的焦點只放在，你被人背後閒言的那裡，其他要令你反思你自己的所作所為，你卻一眼都不看。

你還是覺得自己沒有錯。

你再是這樣下去，你冇撚得救。

不是因為我想你這樣做才這樣說，而是你變得愈來愈壞啊，蠢人。

你覺得我的說話不入耳，因為是你對我現在存在偏見，我無論說什麼，你也覺得我是在發狂。

老天，討厭一個人，跟討厭一個人的說話是兩回事，你連這樣也不懂分開兩件事看來，你說什麼別人幼稚？

"我只是一個常常審視自己的人，常常都會想一下自己是什麼樣子的人，給別人的感覺是怎樣的人，然後會回想自己這樣說話對不對。"

曾經你這樣說過，但是你跟本只在取光環，完全沒有審視過自己。

"你又不是我，你又怎會知道我在想什麼?又在標籤我"

我連你的借口也幫你先想好了。那你覺得，你在這裡被人說你，到底那裡是有"審視"過自己的情況之下，做出來的事情嗎？

你還跟我要名字，說你不會那麼無聊去復仇，那你要來幹什麼？要來化痰止咳啊？

汪汪!

狗的叫聲真是令人煩躁

如果能時光倒流的話，我一定會選2018年3月12日

險些執筆忘字，夾雜太多情感，腦袋就會好像負荷不了，直接關機，倒頭就睡。

我曾經以為，寂寞時能抱著結他，就能堅強的撐過去。誰知道，因為用過這結他贈過你幾首歌，也變得憂鬱起來。

無言地抱擁多久，還是冰冰冷冷。

"最喜歡一開電話就收到你的早安❤️"

"你日日同我講早晚安做乜春啊？我係咪要轉電話你先安樂啊？"

...

我有一天問：你真的不怕汪汪嗎?

你笑道：我怕什麼，有你嘛

有個台灣女孩子的朋友跟我說：

"幹XX(我名字)

我會笑死

你知道

XXX(狗)不久前

跟貓咪(我朋友的男朋友)告白嗎

他不知道他是男生

哈哈哈哈哈哈哈

然後被拒

就去追XX(你)了

笑死"

我看一次笑一次，仰天狂笑。
狗仔J錯人妖

估唔到寫到第二頁都冇人入嚟屌我

好嘢繼續寫 當寫日記咁，其實寫日記感覺唔錯，反正都冇人理

不用討論我為何會知道了，你覺得你這行為，旁人會看得順眼嗎？

除了在局內的幾人之外，所有人都親眼看著你，如何跟狗隻們摧殘我，把我利用夠了就拋下我。

還有，你把我的說話會擷圖給汪汪看這件事，我一早猜到你會這樣做，幼稚。

還是那一句，我聰明得很，只是你覺得我什麼都不知道。

用腦想想吧，我對你的怨恨，只是你先拋棄我，我到現在，我一句辱罵你的，人身攻擊的說話都沒說過，你卻跟狗隻在圍爐時，把我當笑話。

現在天天不讓自己停下來，只求開心的玩下去。

不過，錢換來的快樂真的好空虛。

第六篇

五月二十日，凌晨

時間渡過得愈快樂，抑鬱症的黑暗就沉澱得愈濃厚。

它慢慢的，狡猾的，無聲的向我推進。

好可怕。

唯有不斷逃走，逃走，逃走...

不能停下，停下，我會死。

再回想記憶起，其實是你先遠離我，所以我才生氣，你卻怪我生氣。

運動完後出了一身汗，感覺清爽了。

回想起昨晚夢境其中一段：

像在八鄉的路上，我駕駛著電單車在風馳電掣。

極為高速的奔馳之下，我左穿右插閃避過無數車輛，最後駛入一個大型網球場中。

那網球場總共有四個場地，每個場地都有不同數量的大量飛蟲在徘徊。

我像一個挑戰者般在催油門，就向著蟲群奔去。

一個...兩個...三個...四個...

不夠十秒之內我就穿過了，所有球場，像挑戰成功一樣，好不暢快。

回頭一看，突然發現有四個人在最後一個球場被蟲子已襲擊到瀕死，其中一人還在點火機打算自救跟救人。

我用最快的速度回去打算救人，可惜四人也返魂乏術了。然後我突然發現，那些蟲子莫說攻擊我，連碰都沒碰到我...

"嗱牧師，可能個係話俾你聽，你已經放低咗以前執著緊嘅嘢。"把語音錄完給會解夢的朋友之後，在我身邊的偉仔突然說道。

偉仔是我老朋友，我有一群朋友是小學認識到現在。最近我們報讀了泰拳課程，打算一洗情緒病的頹氣，所以我們現在一星期見面四、五天。

"放低咗啲嘢...？都係嘅..."我沉思道，"我最近就係有幾個令到我好煩嘅朋友，啱啱好四個人。其中一個我仲好憎佢，哈哈哈！"

"嗱我都識少少架！係唔係準呢！"偉仔一臉得意。

節錄至其中一天的對話：

友人道："放棄吧啦，好似天秤咁，你擺到自己咁低去就佢，佢咪會越來越高囉！"我想他聽了我三天不斷抱怨，多少也有點覺得煩。

"你啱...唉…"我嘆息。

"真係唔值得啊。"他不可置否。

"唉，我嬲到喊…"我已從嘆息之中，產生出一點怒氣，同時又掛起一點淚光。

"男人老狗堅強啲，你為人傷心，人地就風流快活，話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋。"他頓了一頓，"唔好咁傻啦。"

"再俾我嬲多陣"我決意拋下這段虛假的友誼，"我係傻仔。"

好感謝這位朋友。

在一個陌生的環境下閉上眼，是我這輩子最怕的事。

我跟朋友們去了澳門兩次，兩次也是兩日一夜，兩次我也沒睡過。

剛在醫院照X光，閉上眼，床不斷在動，我真的好害怕。

夢境，解夢二

"又估你唔到真係吹到兩嘴喎。"事實上，我真的猜不到偉仔一語道破這個夢。

偉仔笑了笑："我有上網研究過下。"

"...換句話嚟講，嗰四個人就係我之前捨棄唔到嘅朋友，到而家依一刻，我就真係放低咗佢哋..."我進一步把我夢境和現實的情況作聯繫然後解釋，一想到這裡，我豁然開朗起來。

"係呀，你已經放低咗喇，咁咪幾好，"偉仔把車轉入迴旋處停下來，"俾咁多包袱自己，你一個人點會諗得掂呀牧師，你成日連一啲唔係好熟嘅朋友都睇得咁重視，迫撚死自己呀！好啦，下個禮拜我哋上完堂就去行山。"

"好呀，到時記得拎水。"我關上車門，露起笑容道。

然後我忘了帶鑰匙，在樓下吃飽飯，再暴曬半小時，家中才有人醒來。

第七篇

五月二十一日，早上

故意不看他跟我的對話記錄，想不到對我來說還有點用。

等待吧，相信就可以。

好悶，悶死了。

想不斷跟任何朋友聊天。

我是這樣子的人：

不論你是男是女，你說了陪我聊天，我就能瘋狂的說話。

這種人我稱為瘋子。

"唉..."
"每嘆氣一次的話，幸福就會溜走一次的哦？"她笑著道。

我瞄一瞄她，閉上眼道："我是對著你嘆氣的，那不就代表我把我的幸福送給你嗎？"我張開雙眼直視她。

構思沒用的對白中。

現實版本：

"唉..."
"每嘆氣一次的話，幸福就會溜走一次的哦？"她笑著道。
我瞄一瞄她，心想"這八婆看動畫看太多了"，閉上眼道："我是對著你嘆氣的，那不就代表我把我的幸福送給你嗎？"

我張開雙眼直視她這個廢宅。

又一次用意志力，把抑鬱症壓下來。

我們真的要一輩子也是這樣嗎？

剛好正6負6，哈哈。

誤會是一種最令人害怕的事情。

他可以一瞬間滅盡任何關係。

"Hi"

看，又沒了一個人。

比你話下狗 比你笑下 我其實就冇咩所謂
比你發洩下
但發洩完
希望你冷靜啲咁諗下成件事

首先唔好講到我好似第3者咁
乜你地既問題真係出係我度？
定未識我之前已經有嘈過？
打機係為左開心 唔開心玩尼做乜
即係好似返工咁 你份工返得唔開心 你都會想轉工
換返做打機咁 你同一個人玩得唔開心 你會唔會想走？
返工就算好唔開心 都叫有錢收 打機打到唔開心 為咩
你地一開始邀我一齊玩個時
我密都冇密過佢 連好友都冇加 零交流
唔好講到我好似成隻狗公咁
你話我地點解玩得咁close
係因為有個朋友用開聊聊
開頭就淨係得3個人（男人）
後尾房主就邀多左佢入尼
一路玩一路傾計 但好少傾私人野
我地亦都有邀請過你幾次
入尼傾下計 玩得開心啲
但你好似只係入過尼3次定2次
到後尾你有一排成日唔出聲
又話會失蹤幾日
個時我亦有叫過佢關心下你
你唔信既可以問返其他2位朋友
我地係個talk入面都有傾過
你係唔係唔開心 發生咩事

到底我係唔係真係你講到咁？
一時之氣講既野 我唔會介意

你都係一個聰明人 可以冷靜啲回顧下成件事

至於你話我點樣講你點樣講你
我由頭都尾都冇話過你啲乜野
最多都只係叫佢唔好刺激你
因為我知道你都唔想 只係比情緒病困擾
祝你快啲擺脫呢個情緒病

不如咁啦，我知道說話已經講咗出口，係收唔返，我咁話你，好對唔住。

反正你應該咩都睇晒，咁我都唔解釋咁多。

反正而家得返蘋果動新聞會報自殺案，你哋當我自殺死咗就算。

最近一看到警察，都會無意的尾行一會。

"如果能搶到槍，一發就沒煩惱..."

尾隨時的無聊想法，可能有一天真的會成功。

隨後又調整一下相機帶，轉身而去。

每個人都試過衝口而出講啲氣話既
我真係唔會怪你 我知你唔係真係想咁講 只係想發洩下
其實係我眼中你一直都係一個好堅強既人

我仲記得當初入telegram個群組
三條友係度傾計 9吹未來事
大島話後生輸左再尼過
你就話你輸左6年都未驚過
每個人都經歷過低潮
我亦試過覺得自己好廢 一無是處 生存唔知為乜

放棄從來都係好簡單既事
堅持睇起尼永遠都係咁難
直到你堅持到最尾 捱過個難關

你仲咁年輕 大把世界
希望你早啲振作起尼 繼續出發

你哋唔當我死咗，咁我當你哋死咗喇喎。

第八篇

五月二十二日，凌晨

跟朋友看完死侍2再分別後，在樓下的馬路等待著車輛經過。

聽聞有一個親愛的朋友遇上車禍，要全身麻醉治療，我又雀躍想試試被車撞。

剛出門吃了10顆止痛藥，感覺沒那麼痛吧？

可惜深夜的司機實在太聰明了，我等了一小時也沒快車。

沒戲唱。

憶述，節錄自五年前屯門大會堂，零時

"個客話要十三套！"因為在屯門公路上太吵，我頭也不回，大聲的告知老闆知道，加上工作了十五小時，我已經充滿怒氣。

在旁的垃圾碎步跟上來。

上到小巴後，我老闆再次打來問套數，我也是大聲說："十三套呀！聽唔聽到？"

"屌！都唔知係唔係後生嗰陣打Band打到聾撚咗！"我粗暴的掛掉電話。

還在旁邊的同事，則笑了笑的繼續說著垃圾話。

第二天上班，我老闆恐嚇我，公司樓下有二十人準備綁我去海邊處理掉。

現在回想起來，真笨。
早知道那麼快能結束一生，不應該求饒。

想你

呆坐半晚 咖啡早滲著冰冷

憂鬱的張國榮，點了一杯咖啡打算休息一下。誰知道這樣一坐，就呆到了咖啡店打烊的時候了。
咖啡？理所當然地一早已被寒冷的季風，令到它失去可口的溫度了。

是否心已淡是掛念你的冷淡

呆呆地坐著，當然有原因。
整晚在思想著心淡的你，然後把自己放棄到，冷淡的你也掛念。

難合上眼 枕邊早墊著冰冷

既然咖啡店打烊，他也回到家中。
衣服也沒更換，一下子就躺在床上，打算就這樣睡著。
殘忍的事實是，滿懷心事的人，連眼睛也難閉起來。
他分神的想，應該是枕頭沒睡熱，才睡不著吧。

夜深不覺冷但似躺在泥灘

其實這晚跟本是不冷的啊！他如此胡思亂想，其實他的體溫已經躺得床也暖和了。
可是，沒有一絲開心的他，暖了的床，跟泥灘沒分別。
而且泥灘，也緊緊的纏繞他，纏繞他的心。

歌詞分析。

When you were here before
Couldn't look you in the eye
You're just like an angel
Your skin makes me cry
You float like a feather
In a beautiful world
And I wish I was special
You're so fuckin' special

So, so you think you can tell
Heaven from hell
Blue skies from pain
Can you tell a green field
From a cold steel rail?
A smile from a veil?
Do you think you can tell?

But I'm a creep, I'm a weirdo.
What the hell am I doing here?
I don't belong here.

Did they get you to trade
Your heroes for ghosts?
Hot ashes for trees?
Hot air for a cool breeze?

I don't care if it hurts
I want to have control
I want a perfect body
I want a perfect soul
I want you to notice
When I'm not around
You're so fuckin' special
I wish I was special

Cold comfort for change?
Did you exchange
A walk on part in the war
For a lead role in a cage?

But I'm a creep, I'm a weirdo.
What the hell am I doing here?
I don't belong here.

How I wish, how I wish you were here
We're just two lost souls
Swimming in a fish bowl
Year after year

She's running out again,
She's running out
She's run run run run

Running over the same old ground
And how we found
The same old fears
Wish you were here

Whatever makes you happy
Whatever you want
You're so fuckin' special
I wish I was special
But I'm a creep, I'm a weirdo,
What the hell am I doing here?

Wish you were here.

I don't belong here.

Wish you were here.

I don't belong here.

Wish you were here.

昨天發現用咖啡送止痛藥，腦內的感覺會有所不同，今天挑戰12顆。

吃了12顆之後，像是昏迷一樣到現在，喉嚨非常之乾澀，但是一直在身上的痛苦像魔法般消失了。

我笑著想，再晚一點應該會有更強烈的痛苦反饋回來吧。

我再把手伸向止痛藥。

如果止痛藥能把心痛也止痛，我想不會40元就讓我買到100顆了吧。

Hello? Hello? Hello?
Is there anybody in there?
Just nod if you can hear me
Is there anyone at home?
Come on now
I hear you're feeling down
Well I can ease your pain
Get you on your feet again
Relax
I'll need some information first
Just the basic facts
Can you show me where it hurts?

好久沒試過躺在床上發呆那麼久。

起來時，胃痛像超痛般拉著，止痛藥萬歲。

沒有希望的視線看著家中的一切，如果父母一早不在的話，開個煤氣，應該是最快的方法吧。

睡著，痛醒，睡著，痛醒。

再次把心聲都說出來了，能解決的方法只有兩個，第一個是雙方的，第二個是我個人的。

第二個就是死。

由藍調轉為搖滾再轉為金屬，最後回到古典，把靈魂都注入發洩。

崩潰的靈魂使用虛幻的音樂細說空虛的心靈。

到頭來什麼也沒存在過。

我找回房中的刀了。

下意識把手伸向枱上的藥物堆。

打了自己一拳。

為什麼。

把刀扔了，再捲起自己睡。

睡覺能令我逃避一下現實，我能一睡不醒嗎？

看著你的訊息，邊嘔邊哭了。

第九篇

五月二十三日，凌晨

我真的可以生存下去嗎？
不存在的神，回答我，我自從知道神這個稱呼之後，我就天天叫你去死，你這小氣的混蛋，也玩弄了我二十五年了吧，我現在只要你答我一個問題，我死了是否才是正確的路？

Fuck you God, fuck your mother,fuck you all, fuck it.

必須強迫自己入睡，還有三天，支撐下去吧

第，二十五顆。

還好垃圾還沒扔，我找回我的刀了。

笑著在看鮮血在流下來，明明說得對，真的好漂亮。

可是也不及你的漂亮億分之一。

你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦
你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦
你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦你為人傷心
人地就風流快活
話唔定人地圍內笑緊你傻仔咋
唔好咁傻啦

好，再一刀。

好痛。

可是不及心痛億分之一痛。

看著新的傷口，我興快的笑起來，心情好輕鬆。

我的天使，你會來接我嗎？

反正有什麼痛楚，有止痛藥就搞定了

我這雙聽力比常人好一點的耳朵沒用了吧？因為再也聽不到你說話了。

我這對已經半盲的眼睛沒用了吧？因為再看不到你了。

我這個天天流鼻血的鼻子沒用了吧？再也嗅不到你了。

我這個吃太多的口沒用了吧？再也跟你說不了話。

我這個人沒用了吧？你不在了。

咬碎五顆止痛藥的苦澀真的......

Fucking great.

去挑釁鬼佬打架了，可惡，真的是體格上的差別，打不贏。

好痛，再吃多點吧。

嘔著哭，嘔著哭，嚴重影響工作進度。

衲DEE，我突然發覺我們有很多共同話題。

例如，吃狗肉。

明明今日嘔了三次，那麼討厭自己，居然還會肚餓。

我討厭自己。

用五顆止痛藥當下午茶了，腦袋好舒服。

已經忘了今天吃了多少顆，發現今天開始吃多後，有點想流鼻血的感覺，然後左耳有點痛，有點耳鳴。

如果有實習醫生看到這篇，有可能會有點得著吧。

我歡迎任何有機會會死的藥物實驗找我。

在巴士上驚醒來，我睡過頭了。

I only wanted to see you bathing in the purple rain.

我說過最大的謊，就是：

我沒事
我一個人沒關係
我沒有不開心

......才不是沒事，我一個人不行，我很不開心！

我一直在忍耐...

以前多痛我也能笑著說沒事...

我就連說想死也是笑著說，

我正常嗎？我一點也不正常！我是怪胎！

好痛苦喔...

為什麼不說自己的不開心，就要被離開，被討厭？

我只是不想別人擔心，

但是，其實我很想有人關心我。

很想有人抱抱我說，沒關係，我會陪你。

他做過了喔，你說過，我跟他說愛你，比他前男友還多。

為什麼認識了其他人就要拋棄我？

為何喔？

不開心也是罪嗎？

我就不可以不開心的嗎？

什麼珍重，保重...

我現在天天吃20多顆止痛藥，還是止不了心痛喔！

我堅強了那麼久，讓我對著我最愛的你，軟弱一下也是錯嗎？

好傷心，好孤單，好寂寞。

我不是沒努力過，你要我快樂，我就快樂給你看，可是你看也不看；

你要我什麼都對你說，我說我想跟你玩，可是你不過來，

這是我錯嗎？！！！

我妒忌你別人要好，你說：不行嗎？

既然你都不理我，那為什麼我生日你要送一首歌給我？

什麼心意，你的心還有我嗎？

你知道我恨不了任何人，還要這樣虐我嗎？

我不要再說沒事...我也是人喔，我不是真正的月...

你說我因為我自閉，所以討厭我，拜託！真的拜託了！如果你不是離我而去，我會自閉嗎！

盡管如此，我還是不會恨你，恨不了你。

因為，我最愛你。

已確定左耳耳鳴是過量止痛藥所致，最嚴重有機會失聰。

非常好。

那我又步進垃圾一大步了。

這就是抑鬱症患者步向自生自滅的過程。

負評直線上升，感謝大家支持。

第十篇

五月二十四日，凌晨

今晚的心痛，沒有一晚比這晚更痛。

止痛藥留下來幹什麼，一次過吃了它吧，沒有人會再為我心痛。

剛在公司下班之前情緒爆發，還好都沒人在，哭了好久。

就算上課了，也不能把所有負面揮拳而出。

我用盡全力把拳揮出，打倒了自己。

我想死。我好想死。求求任何人，讓我死吧。

我可以像智者一樣，搬出難懂典故，教人處事。

我可以像哲學家一樣，把所有事情分析得無處可逃。

我可以當一名主婦，把一天三餐煮得完美無瑕。

我可以像個自閉一般，整天關在房。

我可以像書蟲一樣，用書把自己活埋。

我可以像暴君一樣，用怒火燒掉一切。

我可以像風一樣，把你手上的信，送給你最愛的人。

我是藍調好手，能把歌曲都Jam到。

我是Rocker，可以邊耍帥邊彈power chord。

我是古典主義者，能把夜曲重現。

我是指彈愛好者，拿手曲是loving you

我是久石大師的迷，把哈爾移動城堡全首彈出來。

我是行動決策人，我可以令朋友有一次難忘的旅程。

我是爛好人，我能把我有的亳不猶豫送給有需要的人。

我一直是大家所期待的任何人，我做到了。

我，我想對最愛的大家撒嬌一下...

我想對最愛的你無所不談...

我當回自己了，就不是任何人。

當回自己了，就沒有人再站在我身邊。

"我"，真正的我，需要存在嗎？

為什麼我能醒來？

好痛，痛得想哭了

可是沒止痛藥了，還有半瓶已經被我吃光了......

原來家裡的止痛藥有那麼多...

我又可以不痛一會了。

用已經壞掉了的維他奶，把十顆止痛藥送入口。

原來又是新的快感，像是飲著別人的嘔吐物一樣。

左邊耳鳴持續下去。

差點痛得叫白車，忍下來！

掛著相機在身上，胃像火燒一樣，空氣像沒有存在過，看到一遍矇矓，臭汗味道籠罩車廂，止痛藥吃完了，又要換另一間藥房買了，我聽厭音樂了，不想聽到人說話，車的噪音好煩，我能死了嗎？

重複又重複看。

生氣不了就是生氣不了。

迫自己討厭你更加不可能。

加油，努力。

帶著全身的怒氣瘋狂的一拳一拳，用力打。

挑起我的戰意了。

隨著全身的哀傷再用力打。

打得我哭著笑。

Kill IT ALLLLLLLLLLLLLLL

But I'm a creep, I'm a weirdo.
What the hell am I doing here?
I don't belong here.

But I'm a creep, I'm a weirdo.
What the hell am I doing here?
I don't belong here.

But I'm a creep, I'm a weirdo.
What the hell am I doing here?
I don't belong here.

第十一篇

五月二十五日，午夜醒來

運動過後的正面能量，跟對你強烈思念的負能量正好相衝中。

你不知道，害怕寂寞的我有多少次抱頭痛哭叫著你的名字。

我還會看著你的照片入睡呢。

你就算天天罵我也好，也不要不理我啦…

我不知道，不記事的你會否有想我，有夢到我嗎？

我只肯定，我會很沉重的，背著這痛楚一輩子。

你說過，不開心的事，可以不用記住了吧，可以刪除了吧…？

如果沒了記錄，就可以讓他們在腦中消失的話，我早就不會記錄。

並不是你給予我的快樂不足夠，不是這樣。

而是，記憶就是我的核心，你直接把我的核心否定了。

你現在的快樂，是背負著三個人，甚至我不知道的更多人，每晚痛得輾轉難眠的悲傷才擁有的。

不，我不要想其他人，我不再當好人...

你現在的笑聲，是把我的手直接暴力扯斷的。

原來天使，就是浴著血誕生的喔…

其實我計劃了，做了很多事情。

我想跟你約會時，你不用再乘車，我報考了私家車牌，我放棄了我最愛的電單車。

我想煮一頓飯你吃，我假期也買餸去訓練廚藝。

我弄了護照，因為你說過想去日本。

我現在做運動，因為是你。這個是我最不想說的事實，因為沒了你，我沒幹勁這個想法我可不想要。

最後，前陣子想自殺時，我買了之後十年份的生日禮物......

哎呀，可是我沒因為你而去聽楊丞琳，這個我不會妥協，但不代表不愛你，我最愛你了。

昨晚忘了加藥，今天剩三顆止痛藥，怎麼辦好......

看著你的照片，就不知不覺傻笑起來...

最後一天，果然充滿挑戰。

今天的溫度，加上我萬年不變的黑Tee，一直把怒氣保持著高點。

今晚又可以懷著打死人的衝勁上課了。